南韓散戶瘋搶特斯拉股票 已持近0.9%股份 超過第5大股東

根據南韓證券託管公司 (KSD) 公布數據，在剛剛過去的一週，南韓散戶持有特斯拉 (TSLA-US ) 股票的金額再度上升 5 億美元至 36.7 億美元。

南韓散戶的持有量以特斯拉市值 412 億美元計算，占比達 0.89%，也超過特斯拉第五大股東貝萊德所持有的 34 億美元 (0.83%)，逼近 Vanguard 的 39 億美元 (0.95%)。

自今年年初以來，南韓散戶就以「螞蟻雄兵」之勢，活躍於本地交易所。之後，他們將注意力移轉到國外股市，一些專家稱其投資海外股市的散戶為「Seohak 蟻」。

截至 2019 年底，這些散戶持有的特斯拉股價數量為 1.45 億美元，但隨著特斯拉飆漲，散戶們瘋狂追漲，占比節節升高。今年迄今以來，特斯拉占了南韓散戶購買所有國外股票的 12.8%

根據 KSD 數據，南韓散戶主要搶進的美股，以淨購買額 (非持有市值) 計算，以特斯拉 15.3 億美元最高，其次為蘋果的 9.37 億美元、微軟的 6.15 億美元，以及 Google 母公司 Alphabet Inc. 的 4.12 億美元。最近，南韓對美國氫能汽車製造商 Nikola Motor Co. 表現出濃厚興趣，買進 2.11 億美元。

HI Investment＆Securities 資深董事總經理 Cho Ik-jae 表示，在成長股表現上，美國公司遠遠領先其他國家，南韓投資人將在一段期間將目光投向美國。

Cho 指出，南韓人青睞在第四次工業革命時期處於領先地位的美股，認為這具有更大的增長潛力及獲利能力。

三星證券首席策略師 You Seung-Min 認為，南韓創紀錄的低利率刺激了散戶不僅在國內，也朝國外追逐獲利，而投資人喜歡短線炒作，因此，如果未來特斯拉的波動加劇，南韓投資人也可能會快速逃離這支個股。

南泡狗

南韓散戶主要搶進的美股
有眼光

香港人主要搶中概股

仆街炒貴晒
咁奶共搶700啦

強國請定仲多，支牛日日出po 唱

南韓老散咁威嘅

香港散戶瘋搶農夫山泉股票

龔成:2800

韓國人果中集中力炒一種野真係唔係講笑，記得好似一年前個個大學生都炒Bitcoin，然後好似有新聞話有個學生燶晒然後自殺死。